[
  {
    "question": "자바스크립트를 만든 사람은 Brendan Eich이다.",
    "choices": ["true", "false"],
    "code": null,
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "자바스크립트 프로그래밍 언어는 Mozilla가 독자적으로 관리하고 있다.",
    "choices": ["true", "false"],
    "code": null,
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "자바스크립트 프로그래밍 언어는 ECMAScript 기준에 맞게 사용되어야 한다.",
    "choices": ["true", "false"],
    "code": null,
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "유효한 자바스크립트의 자료형(Type)이 아닌 것은 무엇입니까?",
    "choices": ["number", "string", "function", "boolean"],
    "code": null,
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'number'", "NaN", "'object'", "'string'"],
    "code": "typeof NaN",
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'number'", "NaN", "'object'", "'string'"],
    "code": "typeof null",
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["true", "false"],
    "code": "null === null",
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'102'", "102", "'732'", "12"],
    "code": "7 + 3 + '2'",
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'2-10'", "2", "NaN", "-2"],
    "code": "'2' - 7 + 3",
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["true", "false"],
    "code": "[] === []",
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["true", "false"],
    "code": "typeof([]) === typeof([])",
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'hello'", "'bye'"],
    "code": "true ? 'hello' : 'bye'",
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'hello'", "'bye'"],
    "code": "'' ? 'hello' : 'bye'",
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'hello'", "'bye'"],
    "code": "[] ? 'hello' : 'bye'",
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "예제 코드의 결과값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'hello'", "'bye'"],
    "code": "-0 ? 'hello' : 'bye'",
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "예제 코드를 실행했을때 콘솔에 출력되는 값은 무엇입니까?",
    "choices": ["1", "2", "undefined", "ReferenceError"],
    "code": "var a = 1;\n\nfunction foo() {\n  console.log(a);\n  var a = 2;\n}\n\nfoo();",
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "예제 코드를 실행했을때 콘솔에 출력되는 d의 값은 무엇입니까?",
    "choices": ["3", "'3'", "undefined", "'undefined'"],
    "code": "function foo(a, b) {\n  var c = a + b;\n  console.log(c);\n}\n\nvar d = typeof foo(1, 2);\nconsole.log(d);",
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "예제 코드를 실행했을때 콘솔에 출력되는 값은 무엇입니까?",
    "choices": ["[1, 2]", "[1, 2, undefined]", "ReferenceError", "'object'"],
    "code": "function foo(a, b, c) {\n  return [a, b, c];\n}\n\nvar result = foo(1, 2);\nconsole.log(result);",
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "예제 코드를 실행했을때 콘솔에 출력되는 값은 무엇입니까?",
    "choices": ["'number'", "'object'", "undefined", "'undefined'"],
    "code": "function foo(number) {\n  return\n  {\n    age: number\n  };\n}\n\nvar result = foo(21);\nconsole.log(typeof result);",
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "예제 코드를 실행했을때 콘솔에 출력되는 값은 무엇입니까?",
    "choices": ["null", "undefined", "ReferenceError", "None of the above"],
    "code": "var report = {\n  date: new Date(),\n  content: 'secret report'\n};\n\nfunction shred(doc) {\n  doc = null;\n}\n\nshred(report);\nconsole.log(report);",
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "나는 지금까지 모든 문제의 정답을 이해했고 앞으로도 평생 틀리지 않을 자신이 있다.",
    "choices": ["true", "false"],
    "code": null,
    "correctAnswer": 0
  }
]
